\chapter{Algos}

\section{Algo IBP}

\begin{algorithm}[H]
 \KwData{N, $\alpha$}

 \For{chaque itération}{ 
 	\For{chaque client i (ordre croissant des label / permutation)}{  
		\For{chaque plat k}{
		Calculer la popularité du plat parmi les clients précédents : $\frac{\sum_{l=1}^{i-1} z_{l, k} }{i}$ \;
		Le client $i$ se sert de ce plats avec cette proba. \;
		}
		
		Le client ajoute ensuite de nouveaux plats inédits suivant un tirage de poisson de proba $\frac{\alpha}{i}$
 	}
 }
 \caption{Algorithme permettant de générer une prior de type IBP}
\end{algorithm}